## Metadane

* factions: "sowińscy, epirjon"
* type: "NPC"
* owner: "public"
* title: "Atena Sowińska"


## Postać

### Koncept (1)

Elegancka i opanowana komendant stacji orbitalnej Epirjon. Kiedyś medyk, która przetrwała zniszczenie załogi Epirjona i przejęła dowodzenie, ratując stację. Świetnej klasy technomantka i ogólnie rozumiana czarodziejka wsparcia. Nie jest terminusem.

### Misja (1)

* teren dookoła Szczeliny Pustogorskiej jest niebezpieczny -> Szczelina jest monitorowana i kontrolowana
* Epirjon jest celem wojen politycznych i w średnim stanie -> Epirjon jest nadzieją, że można kontrolować świat mimo Zaćmień
* ona jest tylko medykiem w roli przełożonej -> uważa się za godną swoich towarzyszy, mentora oraz tych, którzy już odeszli

### Ból (1)

* Nienawidzi naleśnictwa i lenistwa, więc zmusza wszystkich by w każdej chwili dawali z siebie wszystko
* Boi się, że jest nie dość dobra na swoją misję, więc opracowuje i przechwytuje dobre procedury i polega na nich
* Gardzi zbędną biurokracją i działaniem bez skin in the game, więc robi to co uważa za słuszne a nie to, co jej rozkazują

### Opis innych (1)

sztywna, arystokratyczna, elegancka, apodyktyczna, bezwzględna, bardzo pracowita, opanowana, śnieżnobiały mundur

### Okoliczności (1)

Wraz z grupką podwładnych próbuje rozwiązać problem związany z dużym Skażeniem lub katastrofą naturalną. O stacji Epirjon wie wszystko; tam czuje się jak ryba w wodzie.

### Umiejętności (4)

komendant stacji Epirjon, zimna krew, zimna elegancja, medyk, wzbudzanie strachu, mechanik stacji orbitalnych, broń boczna, postać niebojowa

### Magia (3)

#### Gdy kontroluje energię

* wybitnej klasy technomantka i czarodziejka materii skupiona na naprawianiu i analizie słabych stron konstrukcji
* wybitnej klasy magiczny lekarz, skupiona na ratowaniu życia i przetrwaniu w trudnych warunkach
* katalistka, wyczuwająca pływy energii i skupiająca się na zasilaniu i wspomaganiu magitechnicznych bytów

#### Gdy traci kontrolę

* manifestuje się echo katastrofy Epirjona: technologia i magia sprzęgają się w Skażone twory i sprowadzają zagładę
* Atena z natury jest raczej pacyfistką, więc reakcja utraty kontroli - komuś może stać się krzywda przez technomancję czy biomancję
* stara dobra eksplozja energii magicznej - prawdziwa utrata kontroli katalitycznej

### Zasoby i otoczenie

#### Ogólnie (3)

* Stacja Orbitalna Epirjon: oczy i uszy Ateny, oraz polityczne wzmocnienie jej pozycji. Ona JEST Epirjonem.
* Echa Eteru Katastrofy Epirjona: czasem nawiedzają ją duchy i echa tego, co się wydarzyło. Czasem ją chronią i jej pomagają. Martwa Świta.
* Wysoka pozycja: mimo jej niechęci do polityki była obiecującą arystokratką. Nadal jest chroniona, zwłaszcza z uwagi na jej czyny.

#### Powiązane frakcje

{{ page.factions }}

## Opis
